---
title: Wii
description: Nintendo Wii
published: true
date: 2021-10-03T21:50:09.274Z
tags: consoles, nintendo, wii
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:02:00.116Z
---

![](/emulators/consoles/wii.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 2006
* **Quantités vendues** : 101.63 millions
* **Meilleur jeu vendu** : Wii Sports
* **Processeur** : IBM PowerPC "Broadway"  @ 729 MHz
* **RAM** : 88MB
* **Processeur graphique** : ATI "Hollywood" @ 243 MHz
* **Résolution** : 480i/p (PAL/NTSC) ou 576i (PAL/SECAM), 4:3 et 16:9
* **Puce sonore** : Stéréo - possibilité de Dolby Pro Logic II
* **Media** : 4.7/8.54 GB DVD

## Présentation

La **Wii** est une console de jeux de salon du fabricant japonais Nintendo, sortie en 2006. Console de la septième génération, tout comme la Xbox 360 et la PlayStation 3 avec lesquelles elle est en rivalité, la Wii est la console de salon la plus vendue de sa génération avec 101,63 millions d'exemplaires écoulés en 2016. Elle a comme particularité d'utiliser un accéléromètre capable de détecter la position, l'orientation et les mouvements dans l'espace de la manette. La Wii est la dernière console Nintendo à ne pas posséder la haute définition.

La Wii a marqué un tournant dans l'histoire du jeu vidéo en ouvrant ce loisir à un public plus large, ciblant ainsi l'ensemble de la société, ce qui explique en partie son succès.

## Émulateurs

[Dolphin](dolphin)